<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Toolbox</title>
    <link>https://bedgerotto.github.io/toolbox/</link>
    <description>Recent content on Toolbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2017 21:30:00 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bedgerotto.github.io/toolbox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Variáveis</title>
      <link>https://bedgerotto.github.io/toolbox/post/vari%C3%A1veis/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 21:30:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://bedgerotto.github.io/toolbox/post/vari%C3%A1veis/</guid>
      <description>As variáveis em PHP podem ser definidas com umas infinidade de nomes, porém, mesmo com toda a flexibilidade que a linguagem oferece existem algumas regrinhas e tipos para serem observados.
Regra: Toda variável em PHP deve iniciar com $ (cifrão). Em seguida deve vir um caracter não numérico, isso inclui _ e -.
A gama de definições possível para variáveis é representada pela seguinte expressão regular: [a-zA-Z\x7f-\xff][a-zA-Z0-9\x7f-\xff]*
Tipos Apesar de não ser uma linguagem fortemente tipada, o PHP trabalha com alguns tipos primitivos, comuns entre outros lingagens, tipos compostos e especiais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tags PHP</title>
      <link>https://bedgerotto.github.io/toolbox/post/tags-php/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 07:39:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://bedgerotto.github.io/toolbox/post/tags-php/</guid>
      <description>Uma coisa bem simples mas que poucas pessoas se atentam são as tags disponíveis para serem usadas no PHP.
Comumente utilizamos a tag &amp;ldquo;&amp;lt;?php&amp;rdquo; para iniciar nossos códigos e &amp;ldquo;?&amp;gt;&amp;rdquo; para finalizar. Mas existem outras formas de se fazer isso e ainda um alerta para quem costuma fechar a tag PHP.
Possíveis tags para o php:  &amp;lt;?php
 Este é o padrão recomendado na documentação da linguagem. É o que a maioria dos devs utilizam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tratando arrays em PHP</title>
      <link>https://bedgerotto.github.io/toolbox/post/tratando-arrays-em-php/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 22:10:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://bedgerotto.github.io/toolbox/post/tratando-arrays-em-php/</guid>
      <description>No PHP existem diversas funções para se trabalhar com arrays . Neste post vou abordar 3 delas que conheci recentemente e que vem me ajudando muito.
Como desenvolvedor web me sinto obrigado a estar sempre atualizado e buscando conteúdos para aprender. Em meio a estes encontrei diversos posts falando sobre as mágicas que o os métodos .map(), .reduce() e .filter() do JavaScript fazem. confesso que fiquei bem empolgado e fui procurar algo parecido em PHP.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>